<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Application Security on debugging the life</title>
    <link>https://tiagotavares.io/tags/application-security/</link>
    <description>Recent content in Application Security on debugging the life</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2024 Tiago Tavares.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tiagotavares.io/tags/application-security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>EC-Council CASE .NET - Certified Application Security Engineer</title>
      <link>https://tiagotavares.io/blog/ec-council_case_net_certification_review/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagotavares.io/blog/ec-council_case_net_certification_review/</guid>
      <description>Contexto de carreira &amp;nbsp; Aqui é mais um relato de momento de carreira e por que decidi me aventurar nesta certificação, mesmo não sendo muito fã das certificações da EC-Council (isso é um papo pra outro momento).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Processo de Gestão de Vulnerabilidades e Automação para OffSec e AppSec Utilizando Atlassian Jira: Proposta e Tutorial</title>
      <link>https://tiagotavares.io/blog/vulnerability_management_jira_context_offsec_appsec/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagotavares.io/blog/vulnerability_management_jira_context_offsec_appsec/</guid>
      <description>Sumário &amp;nbsp; Sumário Introdução Cenário Versões do Ambiente 🌟 Criação inicial do ambiente Criando projetos Novos issue types: Vulnerability e Vulnerability Fix Review Atribuindo issue types aos projetos (issue type schemes) Novos status Issue Linking customizado 🔀 Configurando workflows Vulnerability Vulnerability Fix Review Atribuindo fluxos a projetos e respectivos issue types (Workflow schemes) Vulnerability Vulnerability Fix Review Adicionando novos status às colunas dos boards dos projetos Projetos Scrum Projetos Kanban 📥 Criando campos custumizados Vulnerability Detection Origin Vulnerability Due Date Ajustando contextos - Vulnerability (Detection Origin|Due Date) Ajustando contextos - Sprint e Story Points Adicionando os campos à tela de Vulnerability Adaptando o Priority para atender severidades 🤖 Automatizando e comunicando processos Determinando SLA de correção de acordo com a política de Gestão de Vulnerabilidades Abertura de tarefa automática de validação de correção Replicação de comentários Triagem automática de vulnerabilidades após avaliação de correção 🚧 Controles de segurança Criação de grupo de gerenciadores de vulnerabilidades Controle de movimentação de status Controle preventivo de edição indevida de campos Instalação do Plugin-in Script Runner Escrevendo script para ScriptRunner Behavior Controle de edição de IssueType Controle na visualização Controle detectivo de movimentação da issue 😅 Considerações finais 📚 Referências Introdução &amp;nbsp; Parece chato, eu sei, mas a gestão eficiente de vulnerabilidades é fundamental para a manutenção da segurança em qualquer organização, especialmente em times de Cybersegurança que lidam com múltiplos processos e ferramentas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Github Commiters Spy - Dimensionando licenças de SAST, SCA e IaC.</title>
      <link>https://tiagotavares.io/blog/github_commiters_spy/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagotavares.io/blog/github_commiters_spy/</guid>
      <description>Introdução &amp;nbsp; O &amp;ldquo;Github Committers Spy&amp;rdquo; (GHCS) é uma ferramenta desenvolvida em Python 3 que te auxiliará a identificar a quantidade de desenvolvedores individuais em sua organização no Github, atendendo aos modelos atuais de licenciamento das principais fabricantes destas soluções.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Source SAST com Horusec</title>
      <link>https://tiagotavares.io/blog/opensource_sast_com_horusec/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagotavares.io/blog/opensource_sast_com_horusec/</guid>
      <description>Introdução Principais Funcionalidades Benefícios do Uso do Horusec Casos de uso Horusec VsCode IDE Plugin Instalação dos binários (Windows, Linux e Mac) Windows Linux e Mac Horusec CLI sem Docker (Binário) Horusec CLI com Docker (Binário) Horusec Docker Reports customizados Horusec em pipeline Github Actions Enfim….</description>
    </item>
    <item>
      <title>(In)segurança em tokens JWT</title>
      <link>https://tiagotavares.io/blog/jwt_insecurity/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 12:15:12 -0300</pubDate>
      <guid>https://tiagotavares.io/blog/jwt_insecurity/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>O fim dos times de AppSec</title>
      <link>https://tiagotavares.io/blog/ofimdostimesdeappsec/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 12:02:56 -0300</pubDate>
      <guid>https://tiagotavares.io/blog/ofimdostimesdeappsec/</guid>
      <description>Hoje temos times de cybersegurança estão bem consolidados nas organizações, com pessoas dedicadas inclusive a análise de aplicações, mas a integração nunca é fluída, dificilmente o time responsável por arquitetura, análise e testes estão de fato próximos aos times de desenvolvimento.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
